苗圩：網絡提速降費對國民經濟轉型意義重大

工信部部長苗圩（中評社 束沐攝）

中評社北京3月11日電（中評社報道組）十二屆全國人大五次會議新聞中心於11日9時在梅地亞中心多功能廳舉行記者會，邀請工業和信息化部部長苗圩、副部長辛國斌和總工程師、新聞發言人張峰就“推進實施‘中國製造2025’”的相關問題回答中外記者的提問。

以下為問答實錄：

中央電視台央視網央視新聞移動網記者：讓網速不折不扣提上來，讓費用實實在在降下去，這是社會廣泛關注的問題，也是代表委員熱議的話題。請問工信部過去兩年在推進提速降費過程中取得了哪些成效？下一步會有哪些具體的措施？謝謝。

苗圩：近年來，工業和信息化部堅決貫徹落實黨中央、國務院的重大決策部署，會同有關部門一起推動了網絡提速降費這項工作，在三家電信企業和中國鐵塔公司大力支持下，我們取得了積極成效，在3月6日，我們部副部長陳肇雄先生在國新辦專場組織了一個新聞發布會，就這方面的情況作了詳細介紹，在網上還可以查到取得的成效，在這裡就不過多去講了。

正像總理在政府工作報告中所說的，提速降費工作不僅是給老百姓送的一個大紅包，更對國民經濟的轉型升級意義重大。

首先，提速降費可以促進信息技術的普及和應用，推動互聯網和實體經濟深度融合發展，加快傳統產業的轉型升級，助力新動能的成長。

第二，提速降費也可以降低企業的信息服務使用成本，促進“大眾創業、萬眾創新”，孕育新的產業、新的業態、新的模式，拓展就業的新空間。

第三，提速降費工作普惠民生，為老百姓提供用得上、用得起、用得好的信息服務，來激發信息消費的潛力，擴大內需的市場。

第四，通過這項工作還可以縮小城鄉之間數字化的鴻溝，充分地發揮互聯網在農村的發展，為農民脫貧、為農民增收起到很大的作用。

另外，我也注意到關於取消手機的國內長途和漫游費這個問題，我想在這裡再說兩句。

工業和信息化部高度重視全面取消手機國內長途和漫游費這項工作。據了解，現在三家企業正在抓緊進行相關準備工作。這項工作還是一個挺複雜的系統工程，一方面，要在全國範圍內完成多個系統的改造、調試，還要進行業務的調測和驗證，千萬不能搞亂了，更不能搞錯，把好事辦好。

另一方面，還要對大量正在使用的套餐進行調整，原來收費標準和取消後的標準，計費系統都要進行相應調整。我們也注意到，總理政府工作報告在講到這個的時候，在人民大會堂響起了長時間、熱烈的掌聲。下來以後通過網上也聽到一些聲音，為什麼到10月1日才取消，能不能提前？有一些人大代表、政協委員在分組審議討論的時候，也提到了類似的問題。我們這幾天也在加緊跟三家電信企業做工作。我在這兒表個態，我們會積極推動企業加快工作進度，克服各種困難，在確保相關準備工作全部落實到位的前提下，力爭提前完成這個目標。謝謝。

（前方記者：林艷 郭至君 束沐 徐夢溪 後方支援：蘭忠偉）

提上來

垃圾支那文

得口號
冇實際辦法去做
聽住先